1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

Функции позволяют повторять одно и то же действие во различных частях программы. Препятствуют дублированию кода.

2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.
Так как функции должны быть максимально универсальными, то в качестве параметров (иногда их называют переменными) функций не указываются реальные значения. Параметры функции — это имена, перечисленные в определении функции. Аргументы функции — это реальные значения, передаваемые (и получаемые) функцией в "зарезервированные" для них места - параметры функций. 
